同老母講想減2K家用，比佢屌到我反艇。

話說小弟FG 第一年出黎做野，算係好彩搵到份高人工但辛苦同遠GE工
月入25K , 比緊8K家用。
講少少家庭背景，屋企住居屋，老豆老母一早供完樓，兩老算後仲都每人番緊一份20K一個月GE HEA工
一開始第一個月比家用前已經問過好多身邊GE朋友,個個都係比2K ( 低人工) 或者4K (過2萬5) , 所以我第一個月比家用都係比5K 佢
然後當時我老母好撚委屈咁話屋企已經好多年冇裝修過，喱到殘果到舊，話想儲番一筆錢黎裝修，等左我出黎做野好耐，叫我比多D家用一齊儲錢。咁我果陣一聽都覺得幾合理，就比左8千。
然後一個月一個月咁過，我開始發覺唔撚對路，我老母自從見到我番左工比左家用之後D生活態度開始180度大轉變。以前佢兩星期都唔出一次街，而家佢一星期7日有4晚唔撚係屋企煮飯，約埋D師奶仔食飯聚會，仲要餐餐都放題韓燒。以前明明一年先去一次旅行，但今年2017都未完，佢已經去左3次旅行，澳洲洗左2萬，日本洗左皮5, 今個月再去多次台灣，我問佢做乜鳩去左咁多次台灣又去，佢話又假期咪去玩下..........
開始覺得中伏中到仆街，我比成8K家用你唔撚係比你去FING 放題同旅行係比你儲錢裝修GA屌。咁我今日一出糧就問佢
: 我今個月開始想比6000, 比成8000我真係完全儲唔到錢，又要還GRANT LOAN , 又交通又食飯又保險我真係唔駛買樓。
: 你終於認自己大洗啦咩, 叫左你唔好買成千蚊保險，而家儲唔到錢啦..
: 唔關保險事...保險先1000, 我了解好晒D 保金先決定買....1000點會影響到我好多生計......
: 你唔買喱份保險咪多番1000黎用LO , 屋企要裝修呀 , 比住8千先啦

原本想同佢開火屌鳩佢係咁去旅行 係咁FING 錢 但比女朋友叫我算 佢話我老母做左咁多年人難得收下家用想享受下都好正常, 話我一開聲就傷感情
但問曬全部差唔多人工GE FRD都冇一個比緊8K 唯一一個7.5 K GE都係因為兩個細佬讀緊大學, 加上屋企兩老退左休 覺得自己比8K 好傻仔
你可能覺得我FG 搵25K 都仲要嗌窮好撚搏屌
但事實就係扣完家用扣完過海車費扣埋還錢扣埋食飯正常出街,一個月得番3千...........儲到幾撚時先比到首期

作低啲人工是常識吧 比人禁住黎搶
佢地對你好唔好先

Fresh grad 25k god

我都想屌鳩你，應該一蚊都唔俾佢啦

我10K都係咁俾啦不孝子

我都知自己一開始ON 9 比佢地知自己幾錢人工
關係唔係特別好..但都唔係特別差.....
因為由細到大都係係同呀公住呀公養, 去到大學又住宿舍都冇乜同過兩老一齊住, 但佢地又唔係話對我唔好, 細個都KEEP住有比零用錢有供書教學, 但就冇比過1蚊大學學費, 所以咩撚住成20萬學債真係好撚辛苦, 有陣時我都唔明佢地兩個一個月搵成40K點解可以冇錢靜..........

正解

係咪獨仔

比少2k又係屌 反正都係比人屌 點解唔調轉話比2k 咁抵啲

傻系 下個月話3000 要就要 唔要柒就

係 前兩日同女朋友傾完先比佢咁講完
佢話我獨生子都唔孝順下父母 又話屋企得我一粒仔
由細比人照顧到大唔識顧人感受叫我對屋企人好D

話比人炒左,搵番份人工得15~6k 有冇得諗?

好難實行

認真答 無人會嫌錢多既 你父母如果供完樓兩個人有40k唔洗比錢你都唔夠洗 好明顯理財出現問題。見到佢拎完多啲家用狂去旅行又唔裝修我諗你好明啲錢去左邊，比家用係要既，但唔係無限要幾多有幾多...你企硬比6k 就睇下伯母想踢你出街唔要呢6k定接受，大家互相食住大家架啫

聽日即刻話俾人炒，跟住幾日翻工就同佢哋講搵緊工，過幾日搵到份工得九千幾，家用俾唔到咁多

同女朋友搬出去, 然後1蚊都唔比

俾著我屌撚柒佢 工就我返 錢就俾你攞去用
屌爆你老母呀 屌 爆 你

你第一步已經衰咗, 個啲咩幫你儲錢唔好信
同埋而家層樓供完, 你阿媽又嫌裝修舊,
小心佢話按咗層樓買樓,要你供
買保險呢啲都叫正經野都話你大洗轉頭,
真係要小心
而家唯有睇吓點樣甩身
同佢地講自己同女朋友要儲錢計劃結婚而畀少啲家用
同埋想辦法儲錢搬出去

睇佢再串柒柒直頭屌你老母搬出去同女朋友住 一毫都唔撚俾你老母呀 你老母

你比 8k 真係好仔 ... 我都係比 6k 未計自己周身債

俾家用你老母去玩有乜問題

啱啱出黎做野，俾2成已經好孝順！要你俾8k 真係好過搶，又唔係趕住養家

其實你俾幾多係你決定，有咩煩？一句要定唔要？呢個世界邊個錢多就聲大，你已經開壞咗個頭，繼續心軟到時俾佢踩到上心口真係後悔都離唔切。唔好話咩一家人乜乜柒柒，佢有當你係一家人就唔會咁啦，嘢又唔見佢做多啲，而家又唔係唔俾，少2K好似欠咗佢咁，我係你就越早收越好，女人係養唔熟㗎。

我做人嘅座右銘係忍一時激親自己，退一步益埋人地，樓主好自為之啦

同你一模一樣情況
但我老母就用軟唔用硬
成鳩日係到呻無錢呀乜乜柒柒
搞到我唔好意思唔俾
然後轉個頭就又見到佢去旅行
不過我已經認命
自己又唔忍心斬纜(其實已經無一齊住)
就唯有焗俾

無所謂喇 層樓遲早比你

其實真係有諗過下年就同女朋友搬出黎住, 計過租金兩份加埋水電煤洗費扣埋慳左GE出費都根本唔駛8000咁多, 但唯一會諗GE就係咁做就即係變相同老母反左一半面 雖然話唔係對我好好, 但都冇做過咩衰野咁樣好似好可惜

細個幫你儲埋利是錢呢啲騙局變左幫你儲錢

見住老母識得享受下生活，襯行得走得多d去下旅行，其實係一件好開心既事。

你阿媽咪話當初係想儲錢裝修, 佢係都要你繼續畀8K嘅,
咁你就話咁我地由今個月開始一齊開個聯名戶口,
睇吓儲到幾多錢, 幾時達成目標
如果佢開始發難話你係咪唔信我
咁就你順勢講, 我有畀家用, 裝修嘅錢有份儲,
點解唔可以知儲到幾多錢?
佢都係唔肯嘅, 你就話咁個戶口由你嚟開,
由你自己嚟決定8K家用儲幾多做裝修嘅錢

依家比8000第時有間樓住呀傻仔

你都傻傻地, 家用同人工一樣, 你試下老細同你講想減2k人工, 你諗下你有咩反應? 呢D野只有加不能減。

我grad左一年扣埋mpf都係25k..
但唔使比家用 老母又比左層樓我住。
只係每個月 帶佢去豪玩豪食
正常父母都唔會迫仔女 反而手緊時會幫下仔女 仲係養兒防老咩

為左你自己屋企家用問題要女友同你一齊搬出黎住？你唔解決問題搞多個問題出黎？

咁死蠢都搵到2萬5

你咪開個新戶口每個月放錢落去囉
你話要就要，唔要就鳩就
放落銀行儲到你認為夠裝修就攞出黎

講左就收唔翻啦
無謂為左2k反目
第日加左人工咪唔加家用

[url]見大家成日煩俾幾錢家用 整個表俾大家參考下 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
For your reference

個個好似你屋企咁咩

咁鬼柒㗎

其實又未叫真係好多, 1/3都未到
你問正啲人畀得少家用又唔出奇

d錢你既 你堅決唔比佢 佢可以點？

做咩比家用孝順父母會比人負皮?
所謂養兒一百歲長休九十九
孝順下比家用有咩問題
重點係睇下父母值唔值得孝順姐
好明顯樓豬父母係唔值得比啦
如果你老豆老母係你兒時對你好好，點解唔可以報答下佢?

睇下你想唔想請下佢地去旅行啦

兩年前我搵你呢個數都係俾5千，成日屌我唔俾多啲，發哂脾氣，又話邊個個仔賺得一萬幾都係俾呢個數
我心諗 咁大個人都唔識為自己打算，呢啲人咪窮一世囉

最on9係話你咪試吓5千蚊出去租樓囉，睇你租到啲咩。當我係租客咩 更唔好講呢間係月租兩三千蚊既公屋咋

最後我企硬，佢地調整完expectation就冇事，不過都係果句 加就易，減就唔好諗喇

其實不嬲都應該係老豆養仔仔養仔㗎啦
唔係點結婚？
點解要比家用
咁大個人又未退休點解要人養
兩公婆活到幾十歲十零萬都攞唔到出黎裝修係點要檢討下

當年未有最低工資
08海嘯我搵6500
我比3000
我老母話比咁撚少
你估你比好撚多我呀
之後嘈交
而家一蚊都無比過
由細到大佢除左提供食外
無咩比過錢我

你想比幾多洗咩同佢講，你就咁放底6千就係啦

Ching 你盡左自己仔女本份就得，佢點用錢佢既事
唔洗刻意話減 話哂屋企人 傾下咪得

fg 25k

13k俾緊5k
其實看好大壓力

我由5k, 加到7k
但因為要供車扣返落6k

另外幫佢投資都搵到些少
如果我想再減d應該都唔會炸營既

教醒你啦樓主
你直接話淨係比4k家用
之後同佢講其餘4k開左個戶口儲起for裝修
然後叫兩老每人每月入4k for裝修
睇下佢哋咩反應

當年同你搵得差唔多，自願俾10k。
家用多少係價值觀問題

除左價值觀，仲有親情相對反饋

父母從小含辛茹苦，慳自己惜仔女既， 充滿愛既，仔女還埋條命都得
但我睇唔到樓主父母有邊一樣

咁我俾16k又如何

我fg 三皮俾九千，自問唔係孤寒家人既人
但你個case 真係唔抵俾咁多
細個無親手照顧過你， 兩老供完樓各搵兩萬都唔肯供你讀大學
佢地擺明自私精，搏小投資穩定大回報
買咩高息股都無咁抵
家用俾五千算係咁，當交租

利申 屋企傾盡力供大學就係唔想我畢業差人錢，完全睇唔過眼樓主父母咁自私

樓主唔該你企硬，為自己未來打算
你要認清楚事實，你父母無為過你著想，唔好做傻仔
唔好俾咩親情束縛，愛是相向的

比2-3K 當生果金未算囉，自己住既直頭唔洗比啦

家庭關係同你差唔多
由搵13k 到依家27k 都係比3-4k 家用
其實如果裝修反正都係你比 不如你抽番出黎話自己比果舊錢

咁兩老咪賣左層樓 搵個姪做仔
當年我朋友就 咁玩野
老豆即斷 關系 兩層樓比唒 乾仔

好撚同意
真係睇細個樓主父母對你點
如果真係充滿愛咁湊左你廿幾年, 比8K呢個數有幾閒

家用公式表
由細到大有自己一間房
而家隨時可以番屋企訓 +5%
好錫你冇偏心 支持你玩自己興趣 +5%
俾零用錢直到出黎做野 +5%
唔洗你俾大學學費 +5%
如有細佬妹未出身 每人+500

i know that feel
岩岩出黎做野搵2皮俾5000
其實屋企唔等錢洗，見老母最近買左美白facial plan, 一炮俾幾皮除開每次差唔多2000
我就每日來回3 個鐘返工，好想同男朋友出去租劏房住都嫌貴唔捨得，成日諗老母做少兩次facial 我成個月就唔洗ot 完仲要搭到成隻狗咁，好想減d 家用
不過講真我寧願老母好似樓主老母咁用d 錢黎食下好野去下旅行見識下，始終佢真係冇嘆過世界，好過佢俾人當水魚咁㩒，做完一d 都冇白到仲想繼續買因為sales 話要持續做先有效果

洗撚作咩
我鍾意俾幾多就幾多
根本樓主俾老母食撚住

你問返佢,第日結婚冇首期買樓,你嫁唔嫁先?

你老細同你講減2k人工，你會點？

比多 2K 比, 然後屌到佢反艇

試過同老母嘈交，覺得佢咁對我唔值得比咁多家用，
一出糧就直接比少1k家用，佢仲問我有無過錯數，
我直接答佢：”無！“

家用呢家野，要就要，唔要就罷，總之係俾咁多就係咁多，
樓主想cut就直接cut啦，駛乜等老母批准

我老母都係啲標準c9諗法
諗住養兒係防老
得萬二老底比佢拎左5k
搞到自己要加班搵錢用

兩老算後仲都每人番緊一份20K一個月GE HEA工

淨係呢度都唔洗咁多啦
兩個人4萬蚊又唔洗供樓唔洗養你都仲陰你咁多
學樓上話齋 開個戶口放4千儲裝修你俾4千佢做家用就得啦

fg25k
做咩？
我比少過你但淨既錢都少過你

俾左家用就佢自己點洗佢既事.
叫佢買下手信囉

一家唔知一家事, 同你fd比較就無謂
識人俾晒8成糧屋企添, 你係咪又俾先?

自己一開始做壞規矩怪邊個，無人想比人減錢，你比人減人工都會嘈啦

醒少少以後就算加左人工都唔好加家用，企硬咬你咩

我第一份工同佢講搵10k
佢叫我比5-6k佢
我即刻鬧到佢反艇
宜家自己搬埋出黎住, 每個月象徵式比少少
佢根本唔憂米, 話就話休息下唔做野,
一休休左3年幾4年
用老豆比佢d家用去幾次豪華旅行 一年去兩-三次
跟手同我講冇錢幫我還學費比親戚
利申佢拎晒我以前十幾廿年d零用利是話幫我儲低交學費, 轉個頭扮冇左件事

其實通常屋企係得老母冇經濟能力 要問人拎姐
你咪計下佢平時生活支出 比條數佢係餓佢唔死既 慳洗啲仲可以每年買部iphone
如果你想老母每年有錢去旅去或者平時有得食好啲 再計多條數比佢 加埋一齊比佢做家用囉
佢平時對你好差既 冇親情既 搬出去住由9佢咪算

rr7

夾埋搵四皮嘢都咁大貪
拎埋帶落棺材咩

最撚狗係依樣
搵幾萬都唔肯供自己個仔讀書
樓主仲係度煩比唔比，都戇鳩

Agger 我老豆老母唔係好有錢，但點都捱堆我d學費，佢話唔想我出到黎咩住債做野，所以我pt份糧大部分都比曬老母都冇問題
但樓主個case, 將心比心，如果屋企人體諒你，知你唔夠洗，你比小d咪洗小d囉，同時你都體諒兩老唔想佢地咁辛苦，死慳死抵都擠多幾千蚊家用，個樓主屋企咁屌曬鬼，令人覺得好心酸囉，反正都屌左，點解仲要辛苦自己，拎多幾千放鬆下仲好

家用同港鐵價錢一樣 有加無減機制

每次睇呢D POST都好慶幸自己屋企人係幾咁明事理
冇錢俾你去外國, 但唔會當你ATM

其實你阿媽老左想玩想旅行都係正常
但係你要同佢講清楚, 如果佢係想要錢玩既, 冇問題, 你當孝順佢
但係唔好用裝修黎做藉口

我朋友裝修又掉十萬八萬出黎, 過兩年個老母有躁鬱症瘋狂買野爭人十幾廿萬又要幫佢還
小心D你阿媽有類似問題

弱智 搵幾多錢都好 求期話萬零蚊算

Come on 樓主
剛剛7月去完日本
黎緊2月又去越南
你咁樣同老母話減家用
實比位佢入啦

搬走

agree, 你都搵緊25K重有你女朋友

辭職

無收入
無得比

嗱 一講家用 就睇得出你老母係咪交養兒防老
巴打 以後你識做啦

樓主 你同佢講 而家要我俾8千，到我搬出去，我一蚊都唔會俾，到你老，我一定送你老人院

而家d廢中好仆街，大把老人家冇仔女養，搞到執紙皮，樓主你問你老母，每個月俾幾多俾公公婆婆，如果你老母都係咁孝順俾8千，今就抵俾啦

BTW 樓主 車費,還錢,食飯正常出街 都洗成萬三。其實都同你父母咁大洗姐

好似睇過

傻西
係得香港人同中國人既父母先係咁膠
你係提款機黎架咋
你係仔咩？
有錢咪仔 無錢咪仆街仔

一毫子都無比過
點解要比？

辭職

個個月老豆keep住比家用我，老死唔唔減家用啦

利申：30k個月

老豆話，男女係返50k個月收入點做男人，所以係我未搵到咁多既時候點幫我填夠佢

利申：9up